重審法庭冷清 獨梁天琦女友常在

重審法庭冷清 獨梁天琦女友常在

梁天琦

【本報訊】去年旺角騷亂案首次於高等法院審訊，社會上鬧得熱哄哄，不時看到社運常客及泛民成員前來撐場，庭內經常座無虛席；裁決當日，梁天琦的支持者及昔日港大同窗更坐滿法庭內外公眾席，得知梁面對煽惑暴動罪脫時，立即拍掌歡呼，哄動整個法庭。

一年過去，案件重審，雖仍有支持者到庭，但場面比起首次審訊時已冷清不少，昔日豪情似乎漸退。唯一不變的，或許就是法庭上仍可見到梁天琦女友的身影。小情人往往抓緊開庭前的時光，彎身隔着玻璃聊天，雖然只得短短數分數，但對兩人而言，已彌足珍貴。

兩次審訊，本來源於一案，合共10名被告。容偉業及袁智駒本來獲准分案，與梁天琦等八人分開審訊，惟梁、李諾文林傲軒因關於砵蘭街的暴動罪未達有效裁決，法庭決定將重審此罪與容、袁的案件合併。

相關新聞：曾代表港泳隊戰殘奧 夢想有妻兒有工作 「美國隊長」罪成 面臨長期監禁

梁家人沒到庭

梁天琦至今已還柙逾年，今次重審，只見他依然精神及從容，穿起一身筆挺西裝出庭自辯，言辭間自信仍在，思考邏輯慎密，只是說話時比起首次審訊時更為謹慎，今次沒以大篇幅講解其政治信念。

梁的父母及胞妹今次審訊亦與上次一樣，不時低調現身法庭，梁則每每趁臨離開犯人欄時，與家人做手勢及口形溝通。不過，昨天裁決時，梁的家人吸取了首次審訊經驗，為免傳媒追訪而未有到庭。

今次重審比起首次審訊還要長，單是正審已長達70多天，上次不時有政圈人士來聽審甚至在法庭外「打卡」，但今次只見過梁國雄、范國威和在新東補選與梁天琦對壘的楊岳橋現身，昨日邵家臻、梁國雄及黃浩銘也有前來。

傳媒報道聆訊內容明顯較上次少，基於大部份證據均與上次一樣，直到裁決當日才有較多記者採訪。

■記者蘇曉欣

上一則
上一則
歷兩審訊終全身而退 兩被告哭了

下一則
下一則
【＃經痛可大可小】眾星籲關注子宮內膜異位症 嚴重可致不育

曾代表港泳隊戰殘奧 夢想有妻兒有工作 「美國隊長」罪成 面臨長期監禁
陪審團商討44小時 僅次新地貪污案
律師拆解：脫罪或因不涉實際暴力
歷兩審訊終全身而退 兩被告哭了
旺角騷亂案重審梁天琦脫暴動罪激動落淚 2022出獄

連登獨派鎮守連登

圖呢。

預撚咗架啦吓話

係愛呀哈利

天高地厚

選舉近了

交條女出黎分享畀兄弟先係真勇武

咁佢屎眼都係一樣啦

將軍唔參與前線

成班鍵盤戰士 口講支持

又係女女女
你班死狗公幾撚時死

圖你老母咩，前世未見過女人？
人地抗爭緊你就留係屋企打飛機
人地坐緊你關心既係人地條女張相？
我真係屌你老味

樓上班人咁賤格係永遠都唔會明咩係愛

你咁偉大 你咪去掀起新起魚蛋革命囉 兒登仔

你似兒登仔多d喔

唔使要好似梁天琦捨身取義咁偉大
但都唔使做到好似你咁賤格

真係好女友 不離不棄 支持到底

6年後仲係一樣既話

條女真係娶得過

但6年，真係冇人可以講得埋

人地冇走左去已經好好都要比人話出面實有搵其他男人

天琦一定好撚後悔

網上呀嘛 知啦

關心係唔係林子穎

你呢條友係永遠都唔會明咩係言行一致

agger

預咗架啦。

連登好多雞蟲同狗公

讀下書啦人渣

唔好話抗爭
樓上班友俾老細話都照硬食
唔好話識女
樓上班友叫雞都俾人彈鐘
現實冇存在感
唔抵得梁天琦有光環又有女
到梁天琦坐監落難
隔住個mon想屌鳩佢都驚俾人圍屌
縮到要抹黑人女朋友
垃撚圾

人地有女朋友，連登仔呢

連登班垃圾腦入面除左性愛仲有無其他野

恥笑真正嘅抗爭者真係好撚冇品

天琦條女點解決性需要？

蘋果真係好狗
自己做傳媒無咩點報導梁天琦幾時再審
到當日就話無人支持梁天琦
到今日都唔見有咩特別專輯講述 梁天琦整個抗爭到審述過程

笑佢政治立場、笑佢抗爭方式、成效
都算
但笑人條女

啱 所以我會用鍵盤click爆個正評支持抗爭者

屌你老母臭閪

就算唔支持都可以出少句聲抽少陣水嘅
沉默是金

你老母最勇武

你老母個閪就西隧咁闊，貨車都穿過

你個雜種仔得閒搵下邊個係你親生老豆好過啦

魯迅先生真神人也
上面冷言冷語嗰班人同佢小說寫嘅圍觀民眾
一鳩樣
明明過住啲豬狗不如嘅生活
但就恥笑嗰啲為佢地奮鬥嘅人

你老母比狗屌

你死咗老豆咁耐你老母點解決？

唔同年紀有唔同需要，關sir父母都唔會日日行房啦，天琦女友芳華正茂，有需要好正常

個問題係使唔使連呢個post都用性去sidetrack?

好在條友係為左小販而示威
如果佢識用D正常少少既理由搞示威例如單程證或者強積金應該多好多人一齊去坐監

收皮啦你，成撚日出埋d傻鳩post

咁你仲唔去劫獄

屌鳩你叫打壓言論自由？你發言權利有剝削到？

所以要繼上庭旁聽吸天琦票

浪費條女青春

關sir唔好理埋哂d無謂人
完全係魯迅筆下個班支那賤民

事實呢班人連女仔手都掂唔到
作為一個紅絲 可以話俾你知
現實女女一見到呢d 咁撚黑心 成個腦淨係得性嘅弱智支那仔 唔好話朋友 兵都無得做

楊岳橋真係好撚嘔心

唔知下個禮拜美國隊長宣判仲有冇議員會出席

人地講實情你又唔啱聽

社工話香港有三至五萬位隱青我信架

我記得架
佢話過「坐監可以令人生更精彩」嘛

而家係鬧蘋果無做好傳媒工作
我無話佢報假資料 上連登都用下腦

好女仔

五毛多到

大家擔心你老母個臭閪多啲

唔係好信條女會等佢咁多年
特別係港女

我真係祝你喺香港市長命百歲

一見有女就係到圖圖圖

你個腦除咗精蟲之外仲裝啲咩

係呢個post侮辱佢條女既都係賤種垃圾
我唔理你係五毛定係本土乜鳩都好
天琦為左理念 已經要坐六年
難得條女不離不棄 你班仆街仲想搞佢？
收撚皮啦屌你老母

呢d人只可以係屋企透過網絡詆毁人獲取快感
現實中一定失敗到不得了

等唔等都係人哋嘅事
人哋散咗都唔代表你溝到女

岩
咁關囝日日晌度詆毀......

得罪講句，Ray Wong係人渣

Like咗了，push

到底你個腦有幾on9先講得出
一個網民可以打壓言論自由

咩啊？u汪香討版主啊？嗱果啲就係啦，少少異見都ban

唔好人講咩，唔用腦就跟埋一齊講啦

關囝你都幾好笑
呢度十個有九個POST一見到女就講呢啲野
係咪你日日掛住推POST唔會睇呀?

毛婆話又坐過政治監外國大學爭住收

多人做就係好？

呢度文化就係咁
所以?

無光環人都無隻

所以我咪屌囉

連登真係充滿垃圾, 侮辱佢條女既全家生癌死啦

佢冇詆毁任何人
大陸人就係咁仆街 根本唔係詆毁

另外 岩你老母臭西
岩岩岩 岩石啊？係啱啊

呢句唔一定推斷到坐監令人生更精彩

咪撚公開啦
想佢比人搔擾咩
雖然港共要搵實好易

你有冇參與過行動我唔知，我就有

block 哂上面班波台戇鳩

一有梁天琦嘅post
佢哋不知幾積極一齊出動
仲比香港人更關心佢

Who.jpg

香港食屎啦淨係女女女
我覺得佢為左呢班仆街坐監真係好唔抵

dllm你老母 怪不得連登仔咁撚廢

大把五毛同假膠第一頁block 到無野睇

屌你垃圾毒果 係咪冇料報到咁呀
咪撚再搞人私生活啦

成萬個正評, 一個出去撐佢都無

好多5毛

梁仲痕都有去旁聽 蘋果記者唔寫埋

垃圾

寫埋佢落去仲邊有話題性點做新聞

毒果妓者

梁天琦無得屌都未到你屌啦 訓撚醒未呀死毒撚

最卑劣一定網上口口聲聲推人出去死

之後掉抵唔理既仆街

連登仔出晒名最冇人性，內地意外gif爆幾個post，你依家就選擇性良心發現？

一野block鳩晒堆戇鳩仔

好多鍵戰坐響電腦面前支持佢坐完監條女走埋無人無物可以好專心咁繼續「幫佢地」抗爭

佢條女有抗戰咩？你地咁緊張做乜撚嘢，條女你有份架

玩住手機訓街嗰種？

佢地道德標準有成十幾把尺，點夠佢地玩

為咗你坐監就好值得？你對社會嘅貢獻咪又係同你地口中嘅五毛一鳩樣

Block咗就當成功抗爭，社會未來靠晒你啦

梁天琦有同女朋友講過叫佢唔好等佢坐監就分手
個女仔咁好 你地班連登仔收下把口好唔好
唔係個個女仔都好似你地諗既咁樣
平時都算啦 連梁天琦既post都咁

一個post睇得出佢地有幾真心支持

講句呢啲又當抗爭成功？

佢條女被獨派河蟹了

條仆街想當面笑鳩佢柒啫

你呢d垃圾死撚左都冇人黎執骨啦

有啲人係高等啲，好似梁天琦呢啲捨身取義
有啲人係地底泥，好似縮喺鍵盤後抹黑人女朋友嘅你

巴打點解冇去法庭聲援嘅？係咪怕殃及池魚？

而家笑緊你現實溝唔到女要抹黑人條女
你就講第二樣
唔敢面對自己？

佢女朋友重情義，好難得

有冇口德睇吓對咩
對正常人應該要有
對狗公就不必

冇話錯你呀
講講吓其他嘢都可以話人個西
呢樣嘢你係永遠都唔會接觸到
除非你幫襯返你老母啦

做咩轉移視線，答非所問？巴打不敢面對？

佢條女呢一刻正被三穴齊開，但個西仲係好窄，好難得

冇錯，對你真係冇必要有口德

由頭到尾我都只係入嚟屌鳩你班唔要面成個腦都係性嘅死毒撚
完全冇提及自己政治立場
既然你離題
抗爭路上我唔敢話我付出好多
不過應該好過你隻鍵盤毒撚嘅